% Fazer antes de entregar
% Verificar hifenização
% Verificar se as palavras estrangeiras estão em itálico.
% Verificar se os títulos estão em Camel Cased.
% Verificar se os números estão por escrito, onde necessário.
% Verificar se a hifenização está correta e não hifenizando nomes pessoais.
% Verificar se está usando ~ onde devido.
% Colocar tudo na ativa e não na passiva.
% Verificar o uso de advérbios de intensidade.
\documentclass[tcc]{ic}

%\usepackage[alf]{abntcite}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Informações do documento PDF %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
colorlinks = {true},
linktocpage = {false},
plainpages = {false},
linkcolor = {Blue},
citecolor = {Blue},
urlcolor = {Red},
unicode = {true},
pdftitle = {Desenvolvimento de Aplicações Web Escaláveis: O~Caso~do~Leilão~Virtual},
pdfauthor = {Felipe Carlos Lima dos Santos},
pdfsubject = {Trabalho de Conclusão de Curso},
pdfkeywords={Leilão, Virtual, PHP, CakePHP, Web, Escalabilidade, Balanceamento, Carga, Cache, MVC},
pdfcreator = {LaTeX2e},
pdffitwindow = {false},
pdfstartview = {FitH},
pdftoolbar = {true},
pdfpagemode = {UseOutlines},
pdfview = {XYZ null null null}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\titulo{Desenvolvimento de Aplicações Web Escaláveis: O~Caso~do~Leilão~Virtual}

\autor{Felipe Carlos Lima dos Santos}{felipeptcho@gmail.com}{}

\orientador{Patrick Henrique}{patrickhenrique@gmail.com}{Instituto de Computação}{Universidade Federal de Alagoas}

\examinador{Ex1}{ex2@email.com}{Instituto de Computação}{Universidade Federal de Alagoas}

\examinadorDois{Ex2}{ex2@email.com}{Instituto de Computação}{Universidade Federal de Alagoas}

\dataMesAno{Março}{2011}

\selectlanguage{english}
%\hyphenation{cakephp kuase graça}
\hyphenation{controller model view}
\selectlanguage{portuguese}
%\hyphenation{cakephp kuase graça}
\hyphenation{controller model view}

\uchyph=0

\begin{document}

\selectlanguage{portuguese}

\capa

% Resumo
\begin{resumo}
Alguns sistemas Web precisam ter um bom tempo de resposta às requisições dos navegadores dos clientes, principalmente em momentos de alta demanda.
Para que eles não fiquem sobrecarregados, arquiteturas distribuídas podem ser utilizadas, contudo, o processamento das requisições ainda pode ser otimizado utilizando técnicas de \textit{cache}.
Neste trabalho, esse assunto é abordado através das etapas de desenvolvimento de um \textit{site} de leilões virtuais, chamado Kuase~de~Graça.
Os leilões virtuais são introduzidos, tendo como base os leilões tradicionais, em especial o Leilão Inglês.
As funcionalidades do sistema são especificadas detalhadamente.
O processo de desenvolvimento é descrito com a ajuda de diagramas, desde o projeto do banco de dados até a construção da arquitetura.
Após isso, uma solução de otimização para o processamento das requisições é apresentada.
Ao final, são apresentadas capturas de tela do sistema implementado.

\end{resumo}

% Abstract
\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
Some Web systems need a good response time for requests coming from client browsers, especially at moments of high demand.
In order for these systems are not overloaded, distributed architectures can be used, however, the processing of requests can still be optimized using caching techniques.
In this work, we address this topic through the development stages of an online auction site called Kuase de Graça.
We introduce the online auctions, based on the traditional auctions, in particular the English Auction.
The functionality of the system is specified in detail.
We describe the development process with the aid of diagrams, from the database design to the architecture construction.
After that, an optimization solution for the requests is presented.
At the end, we present screenshots of the implemented system.
\end{abstract}
\selectlanguage{portuguese}

% Agradecimentos
\begin{agradecimentos}
Agradeço a Deus, minha família e meus amigos.
À minha namorada Vanessa~Dias, por todo o apoio.
Ao meu sócio Sidney~Vilaça, que teve a ideia de desenvolver o Kuase~de~Graça e me convidou para participar do projeto.
Agradeço ao professor Patrick~Henrique, meu orientador, e ao meu amigo Anderson~Brandão, que me apresentou o CakePHP.
Agradeço a Marcelo, Regina e Flor pelas informações e pela força na secretaria do Instituto de Computação.

Em especial, agradeço a meus amigos José~Oswaldo, José~Cavalcante~(Neto), Lucas Amorim e Rodrigo Peixoto, que colaboraram diretamente na realização deste trabalho.

\vspace{2em}

\begin{flushright}
Felipe Santos
\end{flushright}

\end{agradecimentos}


% Epígrafe da Dissertação

\newpage
\mbox{}\vfill
\begin{flushright}
\emph{``Deus nunca exige que creiamos em alguma coisa sem nos dar suficientes provas sobre que fundamentemos nossa fé. Sua existência, Seu caráter, a veracidade de Sua Palavra, baseiam-se todos em testemunhos que falam à nossa razão, e esses testemunhos são abundantes. Todavia Deus não afasta a possibilidade da dúvida. Nossa fé deve repousar sobre evidências, e não em demonstrações. Os que quiserem duvidar, hão de encontrar oportunidade; ao passo que os que desejam realmente conhecer a verdade, encontrarão abundantes provas em que basear sua fé.''}\\
\vspace{1em}
\textbf{Ellen G. White}
\end{flushright}

% Conteúdo
\tableofcontents

% Lista de Figuras
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{table}{Lista de Figuras}
% 
% \listoftables
% \addcontentsline{toc}{table}{Lista de Tabelas}
% 
% \lstlistoflistings
% \addcontentsline{toc}{table}{Lista de Códigos}
%
% \chapter*{Lista de Equações}
% \lhead{LISTA DE EQUAÇÕES}
% \addcontentsline{toc}{table}{Lista de Equações}
% \makeatletter \@starttoc{loe} \makeatother
% \newpage\lhead{\rightmark}

\sloppy
\inicio

% Capítulos
\include{capitulos/intro}
\include{capitulos/cap1}
\include{capitulos/cap2}
\include{capitulos/cap3}
\include{capitulos/load}
\include{capitulos/cap5}
\include{capitulos/concl}



% Referências Bibliográficas
\begin{raggedright}

\renewcommand{\bibsection}{
\chapter*{\begin{flushright}Referências bibliográficas\end{flushright}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Referências bibliográficas}
}

\lhead{REFERÊNCIAS BIBLIOGRÁFICAS}
\bibliographystyle{agsm}
\bibliography{refs}
\newpage\lhead{\rightmark}

\end{raggedright}


\chapter*{}
\vfill
\singlespacing
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
Este trabalho foi redigido em {\large\LaTeX}\ utilizando uma modifição do estilo \textsf{IC-UFAL}.
As referências bibliográficas foram preparadas no \textsf{JabRef} e administradas pelo {\large\BibTeX}\ com o estilo \textsf{LaCCAN}.
O texto utiliza fonte \NomeFonte~e os elementos matemáticos a família tipográfica \NomeFonteMat, ambas em corpo de 12 pontos.
A numeração dos capítulos segue com a família tipográfica \NomeFonteCap.\\ 
\vspace{.5cm}
\includegraphics[width=.5\textwidth]{celtic_knot_cross_stitch.png}
\end{center}

\end{document}
